const e=[{question:"Pintores mexicanos reconocidos",answer:`
      Jose Maria Velazco
      Diego Rivera
      Frida Khalo
      Rufino Tamayo
      David Alfaro Siqueiros
      Jose Clemente Orozco
      Jose Luis Cuevas
    `,type:"text",id:"n6yzlm"},{question:"Representante del muralismo mexicano",answer:"Diego Rivera",options:["Frida Khalo","Rufino Tamayo","Jose Maria Velazco"],type:"choice",id:"eqxyo8"},{question:"Autor del mural del Palacio Nacional",answer:"Diego Rivera",options:["Frida Khalo","Rufino Tamayo","Jose Maria Velazco"],type:"choice",id:"klwhiu"},{question:"Autor del mural en el museo de antropología sobre la Serpiente emplumada",answer:"Rufino Tamayo",options:["Frida Khalo","Diego Rivera","Jose Maria Velazco"],type:"choice",id:"h8rmkx"},{question:"¿Quién fué y por qué es conocida Frida Khalo?",answer:"Pintora más importante de América Latina, conocida por sus autorretratos",options:["Escultora más importante de América Latina, conocida por El caballito de Reforma","Actriz mexicana conocida por Marimar","Cantante mexicana, conocida por la la canción Amor Eterno"],type:"choice",id:"ziq4ds"},{question:"Nombre completo de Frida Khalo",answer:"Magdalena Carmen Frida Kahlo Calderón",options:["Magdalena Kahlo Calderón","Carmen Frida Kahlo Calderón","Magdalena Carmen Josefina Frida Kahlo Calderón"],type:"choice",id:"4zkbde"},{question:"Pintor paisajista mexicano",answer:"Jose Maria Velazco",options:["Frida Khalo","Diego Rivera","Rufino Tamayo"],type:"choice",id:"kx1lrp"},{question:"¿Qué pintaba Jose María Velazco?",answer:"Paisajes",options:["Mujeres","Alegorías","Autoretratos"],type:"choice",id:"u1aanb"},{question:'Titiritero y artista plástico mexicano del movimiento estridentista autor de la escultura "Hombre Corriendo"',answer:"German Cueto",options:["Jose Maria Velazco","Diego Rivera","Rufino Tamayo"],type:"choice",id:"n2547m"},{question:"Famoso escultor mexicano especializado en escultura monumental o figuras geométricas de gran tamaño",answer:"Enrique Carbajal González Santiván mejor conocido como Sebastián, el del caballito de reforma",options:["Gianlorenzo Bernini","Eloy Palacios","Rodrigo Arenas Betancourt"],type:"choice",id:"v8xabu"},{question:"Nombre del escultor cuyas obras se basan en figuras geométricas de gran tamaño",answer:"Enrique Carbajal",options:["Jose Maria Velazco","Diego Rivera","Rufino Tamayo"],type:"choice",id:"7rdexg"},{question:"Autor de las catrinas (Calaveras)",answer:"José Guadalupe Posada",options:["Jose Maria Velazco","Diego Rivera","Rufino Tamayo"],type:"choice",id:"zz092g"},{question:"Monumento que modernizó México",answer:"El Caballito de Reforma",options:["La Diana Cazadora","Los Niños Héroes","Los Héroes de la Independencia"],type:"choice",id:"9lzu4"},{question:"¿Cuándo empezó la época de oro del cine mexicano?",answer:"En 1935",note:"Comenzó simbólicamente con la película Vámonos con Pancho Villa.",options:["En 1930","En 1920","En 1955"],type:"choice",id:"zfiho"},{question:"Año en que inicia la nueva época del cine mexicano",answer:"1990",options:["1930","1920","1955"],type:"choice",id:"0b4v9"},{question:"¿Cuál fue la primera película filmada en México?",answer:"El Presidente de la República (Porfirio Díaz) Paseando a Caballo en el Bosque de Chapultepec en 1896",options:["Vámonos","Santa","La Lucha"],type:"choice",id:"3fjn07"},{question:"¿Cuál fué la primera película sonora en México?",answer:"Santa",note:"Grabada en 1931 y estrenada en 1932.",options:["Vámonos","El presidente de la república","La lucha"],type:"choice",id:"y1yjo"},{question:"¿Cuál fue la primera película a color filmada en México?",answer:"Así se quiere en Jalisco, en 1942",options:["Así se quiere en Guanajuato, en 1930","Así se quiere en Aguascalientes, en 1950","Así se quiere en México, en 1932"],type:"choice",id:"gjaear"},{question:"¿Cuál personaje fue interpretado por Pedro Infante?",answer:"Pepe el Toro",options:["Tin Tan","Tizoc","Resortes"],type:"choice",id:"0cinge"},{question:"Película mexicana basada en una novela escrita por un extranjero",answer:"Macario",note:"Escrita por B. Traven, fue un actor y novelista alemán, se trata de la relación de un indígena con la muerte durante la víspera del día de muertos en la Nueva España.",options:["En vísperas de una guerra","La Lucha","Vámonos"],type:"choice",id:"m5ra1"},{question:"¿Cuáles son actores de la época dorada del cine mexicano?",answer:"Pedro Infante, Jorge Negrete y Sara Garcia",options:["Pedro Infante, Jorge Negrete y Juan Rulfo","Mario Moreno, Jorge Negrete y Sara Garcia","Pedro Infante, Carmen Salinas y Sara Garcia"],type:"choice",id:"cw3axg"},{question:"¿Cómo se llamaba la actriz extranjera de la época dorada del cine mexicano?",answer:"Libertad Lamarque",options:["Sara Garcia","Elsa Aguirre","Maria Félix"],type:"choice",id:"1ws2xo"},{question:"Actrices mexicanas de la época dorada del cine mexicano",answer:"María Félix, Sara García, Dolores del Río",options:["María Félix, Salma Hayek, Dolores del Río","Kate del Castillo, Sara García, Dolores del Río","María Félix, Sara García, Carmen Salinas"],type:"choice",id:"vava9i"},{question:"María Félix y Dolores del Río fueron personajes destacados en el ámbito de",answer:"El cine",options:["La musica","La pintura","El baile"],type:"choice",id:"keaq"},{question:"¿Cuál es la actriz mexicana que actuaba siempre de abuelita?",answer:"Sara (Sarita) García",options:["María Félix","Dolores del Río","Carmen Salinas"],type:"choice",id:"4gsv2l"},{question:"¿Quién fue Jorge Negrete?",answer:"Un actor y cantante",note:"Fue uno de los actores más emblemáticos de la época de oro del cine mexicano.",options:["Un pintor","Un político","Un poetista y escritor"],type:"choice",id:"ogrqfo"},{question:"Nombre completo de Jorge Negrete",answer:"Jorge Alberto Negrete Moreno",options:["Jorge Negrete Moreno","Jorge Manuel Negrete","Jorge Eliberto Negrete Moreno Perez"],type:"choice",id:"dhauc"},{question:"Figura del cine nacional que encarnó al charro mexicano",answer:"Jorge Negrete",options:["Pedro Infante","Luis Aguilar","Joaquín Pardavé"],type:"choice",id:"t0po1n"},{question:"Cómico que representó al mexicano de las clases populares en el cine",answer:"Cantinflas",options:["Pedro Infante","Luis Aguilar","Joaquín Pardavé"],type:"choice",id:"oxosq"},{question:"¿Quién fué Mario Moreno?",answer:"El más reconocido comediante mexicano",note:"Conocido como Cantinflas",options:["Pintor mexicano","Escritor mexicano","Historiador mexicano"],type:"choice",id:"fdm22w"},{question:"¿Cómo es el nombre completo de Cantinflas?",answer:"Mario Fortino Alfonso Moreno Reyes",options:["Mario Manuel Reyes","Mario de Jesús Moreno","Mario Alberto Moreno Reyes"],type:"choice",id:"uentzb"},{question:"¿Qué actor interpretó al Chavo del 8?",answer:"Roberto Gómez Bolaños",options:["Alfonso Cuarón","Alejandro González Iñárritu","Anthony Quinn"],type:"choice",id:"kjsnnb"},{question:'"No contaban con mi astucia", es una frase de',answer:"El Chapulín Colorado",note:'"Que no panda el cúnico (pánico)", "Lo tenía fríamente calculado" son otras frases famosas de éste personaje creado e interpretado por Roberto Gómez Bolaños.',options:["El Chavo del 8","La Chilindrina","Quico"],type:"choice",id:"2d1a5"},{question:"Mexicano que ha ganado dos Premios Oscar como mejor actor",answer:"Anthony Quinn",note:"En 1952 y 1956.",options:["Alfonso Cuarón","Alejandro González Iñárritu","Guillermo del Toro"],type:"choice",id:"0zm1e"},{question:"Mexicanos ganadores de Premios Oscar como mejor director",answer:"Alejandro González Iñárritu y Alfonso Cuarón",note:"Alejandro González Iñárritu por Birdman en el 2015 y por The Revenant en el 2016, Alfonso Cuarón por Gravity en el 2014 y por Roma en el 2019.",options:["Guillermo del Toro y Anthonio Meza","Eugenio Caballero y Alfonso Martinez","Rodolfo Neri Vela y Eugenio Derbez"],type:"choice",id:"fn4ydr"},{question:"¿Quién fue ganador del Globo de Oro en 2018 como mejor director?",answer:"Guillermo del Toro",options:["Alfonso Cuarón","Alejandro González Iñárritu","Anthony Quinn"],type:"choice",id:"z4mts"},{question:"Máximo galardón de la academia mexicana de cinematografía",answer:"Premio Ariel",options:["Premio Amparo Dávila","Premio Bellas Artes","Premio Ohtli"],type:"choice",id:"bno1n"}];export{e as questions};
